特朗普首訪印度 新德里再爆反修例衝突 釀 13 死逾百傷

美國總統特朗普首次訪問印度，期間首都新德里一連多日爆發反對《公民身分法》修正案的示威，並引發激烈衝突，事件中最少 13 人死亡，逾 150 人受傷。

新德里東北部多地自周日（23日）起爆發騷亂，支持與反對修正案的民眾在街頭互扔石塊，並放火焚燒店舖及住宅，當地政府曾下令禁止非法集會，並關閉部份學校和油站。不過，周二群眾再度在街上發生衝突，當晚新德里西北部一間清真寺被焚。

警方多次施放催淚彈及煙霧彈驅散群眾，當地醫院指至今有 13 人死亡，逾 150 人受傷，有警員在衝突中被石擊中殉職，多名記者被襲送院，新德里警方已對相關地區增援。

《Al Jazeera》報道，有穆斯林示威者堵塞主要道路靜坐，當地領袖、執政印度人民黨（BJP）成員米沙拉（Kapil Mishra）日前聲言，會不惜以暴力移走他們，其言論激發印度教支持者周日上街，與穆斯林爆發衝突。

網上流傳短片，一班傷者躺在地上，被安全部隊毆打及脅迫唱印度國歌。英國《衛報》報道，有傳聞印度教徒在街上「截查」行人並施襲，令當地穆斯林不敢離家。

今次是新德里過去數十年來發生最嚴重的騷亂，印度政府去年年底完成《公民身份法》修正案立法，修正案賦予來自阿富汗、孟加拉及巴基斯坦三地，在 2015 年以前抵達印度、受到宗教迫害的印度教、錫克教、佛教、耆那教、祆教和天主教徒，獲得公民身份，不過穆斯林則被排除在外。反對者不滿修正案將國內穆斯林邊緣化，以宗教為批准公民資格的標準，過去兩個月在新德里多地示威及靜坐，並觸發國內各主要城市發生暴亂，導致多人死傷及被捕，印度曾在多州實施緊急法禁止遊行示威，並封鎖互聯網。

特朗普周二晚離開印度前在記者會上表示，他並沒有與印度總理莫迪（Narendra Modi）談及今次騷亂，不過他主動提及莫迪在宗教自由方面的努力。

相關報道：《BBC》／《Al Jazeera》／《衛報》

極權時代

印度曾在多州實施緊急法禁止遊行示威，並封鎖互聯網。

同支共邊個衰啲

印度做人仲慘過做牛

印度又係垃圾國家

度政府去年年底完成《公民身份法》修正案立法，修正案賦予來自阿富汗、孟加拉及巴基斯坦三地，在 2015 年以前抵達印度、受到宗教迫害的印度教、錫克教、佛教、耆那教、祆教和天主教徒，獲得公民身份，不過穆斯林則被排除在外。

點解收難民唔可以決定收邊d難民？

香港人
要贏比全世界爭取自由嘅人睇

Dklm死黑警不分國界

世界只有美國好，其他全部on9

北歐最好

唔夠支那垃圾